msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /main/extensions/notebook/locale/notebook.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 231\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"PO-Revision-Date: 2023-10-03 06:01\n"

#: /packages/application-extension/schema/menus.json:/description /packages/application-extension/schema/menus.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Menu Entries"
msgstr "Jupyter 笔记本菜单项"

#: /packages/application-extension/schema/menus.json:/jupyter.lab.menus/main[2]/items[1]/submenu/label
msgctxt "menu"
msgid "Cell Type"
msgstr "单元格类型"

#: /packages/application-extension/schema/pages.json:/description /packages/application-extension/schema/pages.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Pages"
msgstr "Jupyter 笔记本页面"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Shell layout settings."
msgstr "笔记本 Shell 布局设置。"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/layout/description
msgctxt "settings"
msgid "Overrides default widget position in the application layout"
msgstr "覆盖应用程序布局中的默认小部件位置"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/properties/layout/title
msgctxt "settings"
msgid "Customize shell widget positioning"
msgstr "自定义 shell 小部件位置"

#: /packages/application-extension/schema/shell.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Shell"
msgstr "笔记本 Shell"

#: /packages/application-extension/schema/title.json:/description /packages/application-extension/schema/title.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Title widget"
msgstr "标题小部件"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Top Area settings"
msgstr "Jupyter 笔记本顶部地区设置"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Jupyter Notebook Top Area"
msgstr "Jupyter 笔记本顶部区域"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/properties/visible/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to show the top bar or not, yes for always showing, no for always not showing, automatic for adjusting to screen size"
msgstr "是否显示顶部栏，是表示始终显示，否表示始终不显示，自动表示根据屏幕尺寸调整"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/properties/visible/title
msgctxt "settings"
msgid "Top Bar Visibility"
msgstr "顶栏可见性"

#: /packages/application-extension/schema/top.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Top Area"
msgstr "Jupyter 笔记本顶部区域"

#: /packages/application-extension/schema/zen.json:/description /packages/application-extension/schema/zen.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Zen Mode"
msgstr "Jupyter 笔记本禅模式"

#: /packages/help-extension/schema/open.json:/description /packages/help-extension/schema/open.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Help Menu Entries"
msgstr "Jupyter 笔记本帮助菜单项"

#: /packages/lab-extension/schema/interface-switcher.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Interface Switcher settings."
msgstr "界面切换器设置。"

#: /packages/lab-extension/schema/interface-switcher.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Interface Switcher"
msgstr "界面切换器"

#: /packages/lab-extension/schema/launch-tree.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Launch Shortcuts."
msgstr "启动快捷方式。"

#: /packages/lab-extension/schema/launch-tree.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Launch Shortcuts"
msgstr "启动快捷方式"

#: /packages/notebook-extension/schema/checkpoints.json:/description /packages/notebook-extension/schema/checkpoints.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Notebook checkpoint indicator"
msgstr "笔记本检查点指示器"

#: /packages/notebook-extension/schema/kernel-logo.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Kernel logo in the top area"
msgstr "顶部区域内的内核标志"

#: /packages/notebook-extension/schema/kernel-logo.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Kernel logo"
msgstr "内核标志"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Notebook settings"
msgstr "Jupyter 笔记本软件笔记本设置"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Jupyter Notebook Notebook"
msgstr "Jupyter 笔记本软件笔记本"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/properties/autoScrollOutputs/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether to auto scroll the output area when the outputs become too long"
msgstr "当输出太长时是否自动滚动输出区域"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/properties/autoScrollOutputs/title
msgctxt "settings"
msgid "Auto Scroll Outputs"
msgstr "自动滚动输出"

#: /packages/notebook-extension/schema/scroll-output.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Jupyter Notebook Notebook"
msgstr "Jupyter 笔记本软件笔记本"

#: /packages/tree-extension/schema/file-actions.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser widget - File Actions settings."
msgstr "文件浏览器小部件 - 文件操作设置。"

#: /packages/tree-extension/schema/file-actions.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Widget - File Actions"
msgstr "文件浏览器小部件 - 文件操作"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/args/title
msgctxt "settings"
msgid "Command arguments"
msgstr "命令参数"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/command/title
msgctxt "settings"
msgid "Command id"
msgstr "命令 id"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/disabled/title
msgctxt "settings"
msgid "Whether the item is ignored or not"
msgstr "无论该菜单项是否已被忽略"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/description
msgctxt "settings"
msgid "If defined, it will override the command icon"
msgstr "如果定义此选项，则会覆盖命令图标"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/icon/title
msgctxt "settings"
msgid "Item icon id"
msgstr "项目图标 id"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/description
msgctxt "settings"
msgid "If defined, it will override the command label"
msgstr "如果定义此选项，则会覆盖命令标签"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/label/title
msgctxt "settings"
msgid "Item label"
msgstr "项目标签"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/name/title
msgctxt "settings"
msgid "Unique name"
msgstr "唯一名称"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/rank/title
msgctxt "settings"
msgid "Item rank"
msgstr "菜单项等级"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/definitions/toolbarItem/properties/type/title
msgctxt "settings"
msgid "Item type"
msgstr "菜单项类型"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "File Browser widget settings."
msgstr "文件浏览器小部件设置。"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/properties/toolbar/description
msgctxt "settings"
msgid "Note: To disable a toolbar item,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key. The following example will disable the uploader button:\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"uploader\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"Toolbar description:"
msgstr "注意：想要禁用一个工具栏项目，复制下面内容到用户选项并添加「disabled」键。下面的示例将会禁用上传按钮：\n"
"{\n"
"  \"toolbar\": [\n"
"    {\n"
"      \"name\": \"interrupt\",\n"
"      \"disabled\": true\n"
"    }\n"
"  ]\n"
"}\n\n"
"工具栏描述："

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/properties/toolbar/title
msgctxt "settings"
msgid "File browser toolbar items"
msgstr "文件浏览器工具栏项目"

#: /packages/tree-extension/schema/widget.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "File Browser Widget"
msgstr "文件浏览器小部件"

#: packages/application-extension/src/index.ts:1058 packages/application-extension/src/index.ts:1077
msgid "Toggle Zen Mode"
msgstr "切换禅模式"

#: packages/application-extension/src/index.ts:141 packages/application-extension/src/index.ts:143
msgid "Are you sure you want to exit Jupyter Notebook?\n\n"
"Any unsaved changes will be lost."
msgstr "您确定要退出 Jupyter 笔记本吗？所有未保存的更改都会丢失。"

#: packages/application-extension/src/index.ts:310 packages/application-extension/src/index.ts:312
msgid "Open JupyterLab"
msgstr "打开 JupyterLab"

#: packages/application-extension/src/index.ts:318 packages/application-extension/src/index.ts:320
msgid "File Browser"
msgstr "文件浏览器"

#: packages/application-extension/src/index.ts:376 packages/application-extension/src/index.ts:393
msgid "Handle Local Link"
msgstr "处理本地链接"

#: packages/application-extension/src/index.ts:586 packages/application-extension/src/index.ts:605
msgid "Rename…"
msgstr "重命名…"

#: packages/application-extension/src/index.ts:652 packages/application-extension/src/index.ts:671
msgid "Show Header"
msgstr "显示页头"

#: packages/application-extension/src/index.ts:742 packages/application-extension/src/index.ts:761
msgid "Show %1 in the left sidebar"
msgstr "在左侧边栏显示 %1"

#: packages/application-extension/src/index.ts:747 packages/application-extension/src/index.ts:766
msgid "Show %1 in the right sidebar"
msgstr "在右侧边栏显示 %1"

#: packages/application-extension/src/index.ts:752 packages/application-extension/src/index.ts:771
msgid "Show %1 in the sidebar"
msgstr "在侧边栏显示 %1"

#: packages/application-extension/src/index.ts:867 packages/application-extension/src/index.ts:886
msgid "Left Sidebar"
msgstr "左侧边栏"

#: packages/application-extension/src/index.ts:869 packages/application-extension/src/index.ts:888
msgid "Right Sidebar"
msgstr "右侧边栏"

#: packages/application/src/shell.ts:238 packages/application/src/shell.ts:242
msgid "Collapse %1 side panel"
msgstr "折叠 %1 侧面板"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:114 packages/help-extension/src/index.tsx:118
msgid "Version: %1"
msgstr "版本: %1"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:115 packages/help-extension/src/index.tsx:119
msgid "© 2021-2023 Jupyter Notebook Contributors"
msgstr "©️ 2021-2023 Jupyter 笔记本贡献者"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:131 packages/help-extension/src/index.tsx:135
msgid "Dismiss"
msgstr "忽略"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:77 packages/help-extension/src/index.tsx:81 packages/lab-extension/src/index.ts:221 packages/lab-extension/src/index.ts:231
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:80 packages/help-extension/src/index.tsx:84
msgid "About %1"
msgstr "关于 %1"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:92 packages/help-extension/src/index.tsx:96
msgid "JUPYTER NOTEBOOK ON GITHUB"
msgstr "GITHUB上的JUPYTER NOTEBOOK项目"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:93 packages/help-extension/src/index.tsx:97
msgid "CONTRIBUTOR LIST"
msgstr "贡献者名单"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:101 packages/lab-extension/src/index.ts:94
msgid "Notebook"
msgstr "笔记本"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:102 packages/lab-extension/src/index.ts:105 packages/lab-extension/src/index.ts:112 packages/lab-extension/src/index.ts:115 packages/lab-extension/src/index.ts:122 packages/lab-extension/src/index.ts:95
msgid "Open in %1"
msgstr "在%1中打开"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:104 packages/lab-extension/src/index.ts:111
msgid "JupyterLab"
msgstr "JupyterLab"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:114 packages/lab-extension/src/index.ts:121
msgid "NbClassic"
msgstr "老版笔记本界面"

#: packages/lab-extension/src/index.ts:184 packages/lab-extension/src/index.ts:194
msgid "Open in..."
msgstr "打开方式..."

#: packages/lab-extension/src/index.ts:224 packages/lab-extension/src/index.ts:234
msgid "Launch Jupyter Notebook File Browser"
msgstr "启动 Jupyter 笔记本文件浏览器"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:109
msgid "Last Checkpoint: %1"
msgstr "上一检查点: %1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:150
msgid "Close and Shut Down Notebook"
msgstr "关闭并终止笔记本"

#: packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:75 packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:78
msgid "JavaScript enabled for notebook display"
msgstr "为笔记本显示启用 JavaScript"

#: packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:76 packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:79
msgid "JavaScript disabled for notebook display"
msgstr "笔记本显示时禁用 JavaScript"

#: packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:79 packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:82
msgid "Not Trusted"
msgstr "尚未被信任的"

#: packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:79 packages/notebook-extension/src/trusted.tsx:82
msgid "Trusted"
msgstr "已经被信任的"

#: packages/tree-extension/src/fileactions.tsx:39
msgid "Select items to perform actions on them."
msgstr "选择要对其执行操作的项目。"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:284
msgid "Files"
msgstr "文件"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:286
msgid "File Browser Section"
msgstr "文件浏览器区域"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:300
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:318
msgid "Filter files by name"
msgstr "按名字筛选文件"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:340
msgid "Running"
msgstr "正在运行"

#: packages/tree-extension/src/index.ts:95
msgid "New"
msgstr "新建"

